[平民廚房](有片)(圖文) 意大利芝士餅 Tiramisu

今次同大家講下我既Tiramisu
衣個Tiramisu係將所有元素分開哂黎serve既 因為我想保持個手指餅脆身
我好唔中意食Tiramisu食到D淋哂既手指餅 同埋咁樣serve食既人都會有個新鮮D既體驗

好 開波

材料如下:
- 大蛋蛋黃6個(或 細蛋蛋黃8個)
- 白糖 210g
- 意大利軟芝士 425g (Marscarpone Cheese)
- 忌廉 595g
- 雲尼拿精華

Coffee Dip:
- 特濃咖啡 1小杯
- 咖啡酒 1茶匙 (Kahlua)
- 啡糖 8g

1. 將蛋黃倒入mixing bowl
蛋黃黎講我覺得直接用手甩佢出黎係快D同方便D乾淨D既

2. 倒一半既糖入去 打到佢咁上下起先

3. 將衣bowl野放上個煲左D熱水既煲上面
我地用水蒸氣warm一warm佢
因為熱一熱D蛋黃 可以再將佢打得起D既

4. 打起之後 令個隔篩出黎篩下佢
咁頭先熱蛋黃時熱熟個D粒粒就可以隔左出黎喇

5. Dum舊芝同埋倒少少Vanilla Extract落去

6. 打 打到滑劣劣
但唔好打到佢變返做水 打得太勁D蛋黃會變返稀

7. 將另一半糖倒埋落D Cream到 打到佢七八成起

8. 分開兩三次fold D Cream入去個蛋黃mixture到
勻哂就OK

9. 入杯 入幾多你中意啦 入完放入雪櫃雪返佢3 5 7個鐘雪實佢

10. 痾返shot Expresso出黎

11. 倒D Kahlua酒 倒D啡糖 撈勻佢

12. Fucking Done

衣啲係我地近期拍既片

係咪遲d會出panna cotta

支持

會呀 執左先啦

你仲未tg我

我支持你架

係咪啲野唔吸引 真係無人睇

Like your idea 分開手指餅
如果要一齊既白蛋糕仲好

白蛋糕？

好想食

Tg係咩？

SeafoodPeter
有野食野傾可以揾我呀

遲啲8月book檯tg你ok?

無問題呀 到時tg我啦

訓教未呀 巴打

普通sponge cake

你岩呀
不過我覺得手指餅其實好味啲

正呀

又有人續個留言負評

俾朋友仔睇下 share下丫

d圖好難

好難明？

sorry google粵拼打錯
好"靚"

lm

好易整可以屋企整下

好正

幾靚

原來真係有艾粒講既tiramisu cheese cake

係咩黎嫁

仲係成日訓唔到

等我做咩

都無人睇

其實你間餐廳係邊

Lm

請你tg我 SeafoodPeter

正

原來你開餐廳 我平時好少睇po 頭先唔知你講咩
個人鐘意另一隻叫limoncello tiramisu既甜品 傳統咖啡味好似冇咩味咁(可能我食野好濃味 )
你可以試試

我就執 唔洗當我開餐廳
依個真係未食過呀 多謝巴打介紹

做法差唔多 不話係檸檬味tiramisu 拍黎睇下

我都唔知拍咩先岩人睇

拍啲香港冇人整既咪得
試下整墨西哥野食

夜媽媽睇到整嘢食POST好咩

好想食
btw 樓主有冇食過pici嘅tiramisu

我驚仲無人睇

為何深夜

無呀 好正ga?

可唔可以教整西餐煎魚，同埋可唔可以唔同種既魚有咩分別，唔同國家既牛雞豬羊肉質有咩唔同

煎魚真係好大分別 因為西餐多數都係魚柳 係睇下有皮定無皮

肉就真係唔同國家差好遠 我覺得

可唔可以講解下肉類

我識幾多講幾多
我唔係識好多野嫁咋

LM

墨西哥野我啱呀
可唔可以教西式濃湯 好鍾意飲

G持小小虫巴

好靚啊
巴打遲下tg你book枱食

絕對可以呀

多謝呀 我見無乜人睇

九月前呀巴打